\chapter*{Introducere} 
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introducere}

Animalele de companie joacă un rol important în viața oamenilor de zi cu zi și oferă multe beneficii mentale, fizice și sociale. Acești însoțitori devin adesea parte din familie, oferind dragoste necondiționată, companie și sprijin moral. Interacțiunea cu animalele de companie  reduce stresul și anxietatea, îmbunătățește starea de spirit și contribuie la bunăstarea generală.

Activitățile legate de îngrijirea animalelor de companie, cum ar fi plimbările, vizitele la salon și la veterinar, sunt esențiale pentru menținerea sănătății și bunăstării animalului dvs. de companie dar adesea sunt dificil de gestionat în rutina zilnică. De exemplu, timpul în care vă plimbați câinele depinde de mărimea și nivelul de energie, dar în general sunt recomandate între 30 și 60 de minute de plimbare în fiecare zi. Vizitele la salon pot varia în funcție de nevoile  fiecarui animal de companie si complexitatea serviciu, cum ar fi tunsul, spălatul sau îngrijirea blănii. Vizitele la veterinar sunt recomandate cel puțin o dată pe an pentru a verifica starea de sănătate a animalului de companie și pentru a preveni eventualele boli.

În aceste situații a avea propria la îndemână plicație de îngrijire a animalelor de companie are multe beneficii. Poate oferi programe pentru plimbări, saloane, vizite la veterinar și multe altele, ajutându-i pe proprietari să-și gestioneze mai bine rutina zilnică și să asigure că nevoile animalelor de companie sunt satisfăcute în mod adecvat și atunci când apar situații neprevăzute.

Este important să reținem că aplicația nu înlocuiește atenția sau interacțiunea directă cu animalul de companie, dar poate fi un instrument util pentru a asigura îngrijirea adecvată și pentru a vă menține animalul de companie sănătos și fericit.

Există o varietate de aplicații de îngrijire a animalelor de companie astăzi pe piață, care acoperă diferite aspecte, cum ar fi plimbări, programarea unei vizite la salon sau la veterinar și servicii de „sitting" a animalelor de companie. Cu toate acestea, majoritatea aplicațiilor se concentrează pe un singur aspect sau specie de animal de companie, iar utilizatorii trebuie să folosească mai multe aplicații pentru a-și gestiona sarcinile zilnice. În plus, majoritatea aplicațiilor nu oferă proprietarilor o modalitate de a găsi îngrijitori de animale de companie dacă aceștea nu au timpul necesar pentru a-și îndeplini sarcinile zilnice.

Această lucrare de licență prezintă o aplicație mobilă care oferă o soluție completă pentru îngrijirea animalelor de companie. Aplicația permite utilizatorilor să-și gestioneze rutina zilnică, să programeze plimbări, vizite la salon și la veterinar, să găsească îngrijitori pentru animalele lor de companie și să comunice cu aceștia.

Aplicația prezentată este dezvoltată folosind tehnologiile Flutter\cite{flutter_for_beginners} și ASP.NET\cite{introducing_asp_net_mvc} și oferă multe beneficii și caracteristici utile pentru utilizatori. Flutter este un framework dezvoltat de Google care vă permite dezvoltarea unor aplicații mobile native pentru platformele Android și iOS cu un singur cod sursă. ASP.NET este un alt framework, dezvoltat de Microsoft, care oferă un mediu robust pentru construirea de aplicații web scalabile\cite{flutter_framework}, adaptabile și sigure.